[廢po]不停問點解係咪就可以擊破任何一套理論

由細到大問下問下啲人都會答我唔撚知
當然咁好大程度上都係因為佢地覺得煩
但我好想知
有無一套理論可以抵擋得住不停問點解
我諗嚟諗去都諗唔到
請出招
利申預咗俾人話戇鳩，請隨便屌
我只係想要一個答案

有邊套理論係抵擋唔住？解釋到某個位你都仲問點解就係你弱智啦

例子?

點解？

點解?

點解你老豆老母生到你咁on9?

因為好撚困惑呀
明明啲理論咁pro
問多兩問又變唔撚知

我都想知
你答到嗎

無野係解釋唔到

例子???

成年人類既世界 點解咁多why why why

點解

唔撚知呀
而家就係想知有無理論去到唔會去到一個point就唔撚知

因為無野係解釋唔到

點解 ???

無解過

會唔會係掉返轉 應該係你諗一樣你覺得解釋唔到既野出黎

點解1+1=2

唔撚知

我都唔知

點解唔撚知？

解釋唔到

1+1=2
無野係解釋唔到

講咗唔撚知就唔撚知
唔會因為你問點解變知

點解你自己都唔知走黎問我？

點解唔會？

ching你無撚解過

如果係科學理論，到最尾會問到條axiom 真係無得解釋。通常係現實未見違反例子，或者係定義，或者係不言自明。

Axiom 一般係有assumption ，未必錯，可以透過拓展去入正。

例如：「兩點最短距離必定是直線」係個理論，不言自明（當然而家有人prove到）要拓展就係加「係平面座標上」係前面

又例如：萬有引力，如果你搵到唔受引力影響既物質會改寫好多野

又或者：一件事既所有可能結果總概率必然為1，無得解釋，你鍾意定義做十都得，理解上係無影響

解左
無野係解釋唔到

咁其他理論有無例外?
例如數學base on logic可唔可以走出個輪迴

用數學黎問根本就錯
你條問題將1+1=2假定左做絕對正確 要人去解釋

點解
唔係為問而問係真心唔明你個logic係點

無野,係.解釋唔到

係
但你都解釋唔到係錯wo
無解決過個問題

點解會解釋到而唔會解解下唔撚知

The proof starts from the Peano Postulates, which define the natural
numbers N. N is the smallest set satisfying these postulates:

P1. 1 is in N.
P2. If x is in N, then its "successor" x' is in N.
P3. There is no x such that x' = 1.
P4. If x isn't 1, then there is a y in N such that y' = x.
P5. If S is a subset of N, 1 is in S, and the implication
(x in S => x' in S) holds, then S = N.

Then you have to define addition recursively:
Def: Let a and b be in N. If b = 1, then define a + b = a'
(using P1 and P2). If b isn't 1, then let c' = b, with c in N
(using P4), and define a + b = (a + c)'.

Then you have to define 2:
Def: 2 = 1'

2 is in N by P1, P2, and the definition of 2.

Theorem: 1 + 1 = 2

Proof: Use the first part of the definition of + with a = b = 1.
Then 1 + 1 = 1' = 2 Q.E.D.

Note: There is an alternate formulation of the Peano Postulates which
replaces 1 with 0 in P1, P3, P4, and P5. Then you have to change the
definition of addition to this:
Def: Let a and b be in N. If b = 0, then define a + b = a.
If b isn't 0, then let c' = b, with c in N, and define
a + b = (a + c)'.

You also have to define 1 = 0', and 2 = 1'. Then the proof of the
Theorem above is a little different:

Proof: Use the second part of the definition of + first:
1 + 1 = (1 + 0)'
Now use the first part of the definition of + on the sum in
parentheses: 1 + 1 = (1)' = 1' = 2 Q.E.D.

解釋左無野係解釋唔到

最簡單
經濟學角度 兩個人既勞動力相加 唔一定=2
可以係1+1>2 1+1<2 都有可能

呢個係關乎到"可加性"既問題 所以1+1=2唔係永恆正確

but why peano postulates is true?
like say why cant we have 2 succesor of x as y and z?
你係define緊咩叫1+1唔係explain緊點解1+1個system會咁運作

皮亞諾公理 貼左出黎佢咪又係問呢段野點解

你要搞清楚
你要擊破一定個理論係錯 你應該提出返有關既擊破點
唔係打句野 x有兩個successor就叫岩
同埋 x既後繼係y y後繼係z

好似無一個點解可以攻擊到你講嘅野
但你講嘅野本身唔係一個理論喎，只係攻擊緊1+1=2呢個理論
咁佢就無辦法反證個po嘅主題
有無一個好啲嘅反證

知你又click入嚟

去讀多幾年書先

但一個math theorem proof 唔到全部postulate啱
就唔可以證明佢啱，唔係咩
讀書少求教

世界上所有野都可以解釋到

如果你係單單base on科學 咁就錯
但如果你只係用「點解」呢個命題 咁的確所有野都解釋到

好似1+1=2 點解
因為古代數學家係咁定義既
點解佢會咁定義
因為當時佢地對可加性既理解好低 淨係明白1隻豬+1隻豬=2隻豬 因而令到1+1=2成為左最基本既自然數理論 但後來人知道左關於可加性既問題 咁1+1就唔再必然=2了

咁樣你仲有冇得點解

樓上有位巴打係用緊邏輯去答你

不停問點解係咪可以擊破任何理論?
唔係 因為所有理論都可以解釋到
你再問點解 就=上面1+1=2上面位巴打post晒成個理論比你
之後就唔再係佢去解釋 係你搵當中錯既地方問點解

其實真係要點解一定仲有
例如話點解1+1=2會係較intuitive嘅選擇
但唔係3代表二，2代表3咁
不過受教了

咁就會偏向一個on9討論

點解唔係3代表二 2代表三
因為當時既人發明數字既時候係咁解釋
呢個就會變左 文字的誕生
咁唯有你自己落去問下倉戟造字個陣 點解二=2 三=3

即係會變成
點解2=二 3=三 因為佢係咁設定
咁點解佢咁設定 你要自己落去問佢了

終於明白你嘅point
但我嘅睇法係你用點解explain我問嘅野
代表你嘅theorem base on 你個解釋係啱
咁如果我指出你個explaination錯咁個theorem唔係會全面崩潰先啱咩

理論上無錯 因為好多既野 得出既理論同解釋
係現今已經被大多數既人 視為正確

若果你要推翻呢d理論/解釋 咁你就要指出佢有咩錯
所以唔係「點解」兩個字可以解決到既

當然 前題你要真係指出到個解釋邊一到係錯
而唔係流於表面既質疑 因為1點解係1 2點解係2 呢d唔單單係數學上既理論了

不過我都欣賞巴打你呢個痴線佬諗法

啱
我諗我可以clearify一下我嘅問題
你講世界上嘅野係intercorrelated
但咁一啲最basic嘅野就會變左唔撚知
例如math嘅foundation係1+1=2
咁點解1=一就無解
我嘅問題係有無理論脫離到呢樣野
就算不停點解都可以不停答到

on9

咩叫定義？

咁巴打點睇耶撚同數學?
某程度上兩者都係不可證偽
咁咪兩者都無方法justify自己?
咁佢地有乜分別

咁就有樣野出左黎 你唔係擊破緊套理論
而係尋求緊個定義

樓主既點解其實有好多種唔同既意思，到底係講緊背後既意義、文字上既意思、邏輯既推算定係咩，先可以搞清個問題係想問咩先答到你。

比如你問1 + 1 點解 = 2
可以利用數學（工具）去解釋到
可以利用實例（前人既經驗）去解釋
而所有既工具，基本上都係由前人既經驗去建構出黎去方便我地做更有效既計算

所以你問點解會解釋唔到，好可能代表你未理解到前人既想法而無法有效理解背後運作

耶撚我認為本身就係9up既
宗教形式既野一定係有一定形式咁誇大原有事實 再藉由民眾把口去宣揚
從而用好多把口 將一件「誇大既講法」講成「真相」
又因為宗教形式會令人類達至盲目祟拜
所以所有「不可證偽」既野 都會變成真理同真相

而點解佢不可證偽 因為佢講係千幾年以上既事
呢d本身就係假同誇大既事 就變成不可證偽

咁你話耶穌真係死左會復活 五餅二魚無限分
咁你要證實佢 最簡單就係再做一次出黎 咁我就相信耶撚套講法了

---

反而數學都有佢套理論係到 不過我認為數學只係人類理解抽象概念既方法
所以原則上佢都係由古人去9up 只不過有一套完善系統去證實佢講既野無錯
簡單既例子 好似pi既實數到底係幾多 其實應該都係搵唔到
只係3.141592653....係人類理解呢個數字既方法

無錯 所以我話單單「點解」呢兩個字
一定唔可以擊破任何野 因為無任何層面

如果你既問題係 係咪任何野都可以用科學解釋到 咁就唔一定岩
但單單係「點解」呢兩個字 世界上任何野都一定解釋到

其實問點解就係追求定義嘅過程
但要prove一樣野嘅定義正確一定要有另一樣野justify佢
咁去到最後其實都係會去到一樣basic principle無得證
咁係咪代表咗全部野本身都係迴圏論證?
但邏輯學嚟講迴圏論證(自己證自己)是唔work的
咁科學理論又同神秘撚有咩分別?

科學同神秘撚最大分別係可證，係所有人根據同一個假設上都可以得出相同既答案（透過實驗）。當然有人覺得神學可信，因為佢用左第二個維度去睇世界，但對科學撚黎講呢樣係不可證，所以先唔work

至於你講既basic principle，其實係根據觀察世界同實驗證實出黎，你可以推翻佢，但你要有相對應既論點。eg 地平vs地圓

唔同 科學理論既野 一定有佢背後既論證
爭在你問唔問到一個識答你既人

好似係問點解1係=1 小弟答你唔到
但真正數學家係會有佢既定義係到

原來如此
其實有好多神秘/宗教都無「誇大」而係單純9up
例如星座算命
咁佢又真係不可證偽
又有好多on9仔研究佢
但總覺得on99咁，巴打又點睇?
btw感謝巴打倍我痴線

建議樓主睇下亞里士多德既實驗同柏拉圖既理想世界

一套完整嘅理論會係每個方面都解釋到
因此呢個唔應該係問題

係咪書名嚟

對一個唔會思考，只會不停重複「點解」既錄音機解釋任何野係亳無意思

我連埋你前面講個樣野一齊答

比個例子你，點解會有地球
科學撚會話因為有大爆炸衍生左出黎
神秘撚會話有個神創造出黎

每一套理論都係根據各自既經驗同埋推論衍生出黎，無話絕對既對與錯，只係在於你信邊一套

就算你話1+1=2，係非歐既世界入面都有可能係錯（唔記得有無講錯）

好笑

我覺得有無限誇大就真
五餅二魚咁 絕對可能只係耶穌派飯
後人就話係耶穌只係五餅二魚一路分

btw 我就覺得星座算命係統計學
呢樣野係base on 人類對自己既未知性有所恐懼
就企圖用可行既統計數字去研究「未知性」
好似一個人性格係點 行為係點 呢d全部都係「未知性」
但只要套個星座落去 咁樣就變到好合理咁

算命亦都如是 人類對未知性既恐懼 而有人就會9up左一d可能性出黎
人類就會因為記住左呢個「可能性」 未來發生既事會夾硬套左落去
將佢視為「可能性準確」從而=算命係不可證偽
即係好似 我話你下星期會有好運/有衰運咁
你因而就會下星期好留意自己有咩事發生 可能你跌左2蚊你都會歸左落衰運到
咁岩見到7仔有特價 買早餐平左5蚊都視為左有好運
而事實上只係你將一d普通機率既事件 視為左算命既準確

以上呢套講法好似有個名 專門擊破星座算命而存在
簡單而言係 呢d「星座算命」會用一d比較中庸同模稜兩可既字眼
令你自行將自身發生既事套左落去

同埋亦有個原因就係，人類未有足夠既理解去"完美"解釋（不過就算有，都會有人問點解係完美）

得閒當大家9up下都唔錯

讀書少 咁解左比你聽都係唔明

你讀書少既話，解左你都唔明。

咁我讀少左乜書

追po吧巴打

我覺得點解真係駁嘴嗰陣嘅bug嚟
只係問兩個字人地要講一堆野
然後問問下又真係無乜可能答到

我存在 因為我思故我在

Wiki啦

點解係我思就係我在而不是electron嘅相互作用?

點解會出神抄之塔

地穴寓言都係正野，睇完應該答到你問題

唔追po就問咁我咪好撚唔得閑

所以所有理論都唔係絕對正確
因為冇人有能力証明到
現有理論只係目前可以符合到現象既解釋
只要你証明到個理論不符合現實
咁個理論就係錯
反之 冇新理論比現有理論更為準確
咁佢就係啱

你追求既絕對真理現階段人類冇能力証明到
要靠樓主以後打救全人類